% ===== INICIO DEL PREÁMBULO =====
%
\documentclass[gra,oneside,a4paper]{udelar} % Poner msc para Maestría, dsc para Doctorado.
%
\usepackage[
acronyms, 											 %utiliza el glosario de acronimos.
nohypertypes={acronym,notacion,simbolos,glosario},   %quita los links en el texto al glosario.
%nonumberlist,                                       %quita los links en los glosarios al texto.
nogroupskip,                                         %quita los espacios entre diferentes grupos dentro de un glosario.
nopostdot, 											 %quita el punto final en los acrónimos         .                           
]{glossaries}

\hypersetup{ colorlinks = true } % Hipervínculos: escribir "false" para imprimir o "true" para ver en digital.

% Ver los documentos de estilos bibliográficos para editar estas siguientes 2 líneas. Se deben de copiar a partir de los PDF de estilos bibliográficos y no es necesario que el estudiante las edite.
\usepackage[numbers]{natbib} % Para algunos estilos bibliográficos
\bibliographystyle{estilos_bibliograficos/natbib/numbers/apalike}

\loadglossary % No comentar esta línea

% A su vez, la clase udelar.cls ya tiene los siguientes paquetes cargados automáticamente, que podrían ser de interés saber para el usuario:
% 
% {color},{hyphenat},{appendix},{lastpage},{babel},{inputenc},{amsmath,amssymb},{ifthen},{graphicx},{caption}
% {setspace},{tabularx},{eqparbox},{ltxcmds},{titletoc},{xcolor},{lineno},{xwatermark}

% Si se quieren agregar más paquetes, se recomienda colocarlos a partir de esta linea y antes de \begin{document}.
% ===========  INICIO PAQUETES ===============


% ===========   FIN PAQUETES   ===============

% Definición de correctores, con un máximo de tres correctores.
\definechangesauthor[color=redtex]{PRB}			% Siglas del primer corrector 
%\definechangesauthor[color=bluetex]{JH}			% Siglas del segundo corrector
%\definechangesauthor[color=greentex]{MC}		% Siglas del tercer corrector

% =====  FIN DEL PREÁMBULO  =====

% ===== INICIO DEL DOCUMENTO =====

\newcommand\symbolwithin[2]{%
	{\mathmakebox[\widthof{\ensuremath{{}#2{}}}][c]{{#1}}}}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{mathtools}
\usepackage[]{algorithm2e}
\usepackage{ dsfont }

\begin{document}
  %
  \title{Análisis automático del uso de espacios a través del reconocimiento de personas en videos}
  %\subtitle{Subtítulo de la tesis}
  \institutelogo{0} % Carga cantidad de logos seleccionados, con máximo de 3 logos.
  \author{Santiago}{Gómez Siri}
  \author{Marcelo}{Ortega}
  \escritura{de} % Se indica que el programa de Posgrado sea "en" o "de" tal área.
  %
  \director{Prof.}{Pablo}{Rodriguez Bocca}{Dr. Ing.}
  %\director{Prof.}{Nombre del Director de Tesis}{Apellido}{D.Sc.} % Comentar esta línea si se tiene solo un director de tesis.
  %\codirector{Prof.}{Nombre del 1er Codirector}{Apellido}{D.Sc.}  % Comentar estas líneas si no son necesarias.
  %\codirector{Prof.}{Nombre del 2do Codirector}{Apellido}{D.Sc.}
  %\codirector{Prof.}{Nombre del 3er Codirector}{Apellido}{D.Sc.}
  \directoracademico{Prof.}{Pablo}{Rodriguez Bocca}{Dr. Ing.}
  %
  \examiner{Prof.}{Libertad}{Tansini}{Dra. Ing.}
  \examiner{Prof.}{Pedro}{Piñeyro}{Dr. Ing.}
  \examiner{Prof.}{Regina}{Motz}{Dra. Ing.}
  %\examiner{Prof.}{Nombre del 5to Examinador}{Apellido}{Ph.D.} % Comentar los que no son necesarios.
  %
  \graduatename{Ingeniería en Computación}
  \institute{Facultad de Ingeniería}{FIng}  % La primer institución es la principal.
  %\institute{Facultad de Medicina}{FMed}  % Agregar copias de esta línea para agregar instituciones.
  %\institute{Facultad de Agronomía}{FAgro}  % Agregar copias de esta línea para agregar instituciones. No se discrimina de que universidad es tal facultad.
  %\seconduniversity{Universidad XXXXX} % Se agrega el nombre de otra universidad. Comentar esta linea si no es necesaria.
  %\thirduniversity{Universidad YYYYY} % Se agrega el nombre de otra universidad. Comentar esta linea si no es necesaria.
  \graduatelocation{Montevideo}{Uruguay}
  %
  \date{10}{12}{2018} % Fecha del documento: día/mes/año
  % Palabras claves en español
  %\keyword{Análisis}
  %\keyword{Detección}
  %\keyword{Seguimiento}
  %\keyword{Espacio}
  %\keyword{Utilización}
  % Palabras claves en inglés
  \foreignkeyword{1st keyword}
  \foreignkeyword{2nd keyword}
  \foreignkeyword{3rd keyword}
  \foreignkeyword{4th keyword}
  \foreignkeyword{5th keyword}
  %     
  \maketitle  % Comando que genera el título de la tesis.
  %
  \frontmatter  % Comando que genera la portadilla, el catalogo y el tribunal de evaluación. NO COMENTAR
  %
  %\include{ded_agr_epi/dedicacion}
  %\include{ded_agr_epi/agradecimientos}
  %\include{ded_agr_epi/epigrafe}
  \include{resumen/resumen}
  %\include{resumen/abstract}
  %
%  \listoffigures	         % Lista de figuras
%  \listoftables	         % Lista de tablas
  %\listadesimbolos 		     % Lista de símbolos
  %\listadenotaciones 	     % Lista de notaciones
  %\listadesiglas 		     % Lista de siglas
  %
  \tableofcontents           % Tabla de contenidos. Compilar dos veces para ver los cambios completos.
  %
  \mainmatter % Comando que genera las listas y capítulos. NO COMENTAR
  %
  % Se incluyen los capítulos. Se pueden comentar los capítlos en los cuales no se está trabajando, para que el documento de trabajo sea más pequeño y compile más rápido.
  \include{capitulos/chap01} % Se carga el capítulo 01
  \include{capitulos/chap02} % Se carga el capítulo 02
  \include{capitulos/chap03} % Se carga el capítulo 03
  \include{capitulos/chap04} % Se carga el capítulo 04
  \include{capitulos/chap05} % Se carga el capítulo 05
 % Seguir copiando la linea de arriba para agregar más capítulos.
  
  \backmatter % Comando que generalos apéndices, anexos y bibliografía. NO COMENTAR
  
  \bibliography{bibliografia/biblio_1,bibliografia/biblio_2} % Agregar la cantidad de archivos .bib que se tengan para la bibliografía.
  \bibend % No comentar
  % 
  %\glosario 		         % Glosario, NO comentar
  %
  \apenarabicnumbering
  % Seguir copiando la linea de arriba para agregar más apéndices.
  %
  % Seguir copiando la linea de arriba para agregar más anexos.
  % 
\end{document}

% ===== FIN DEL DOCUMENTO =====